@inproceedings{Gabor-Lechevrel-Tellier-Buscaldi-Zargayouna-Charnois:TALN:2018,
    author = "G\'{a}bor,Kata and Lechevrel,Nad\`{e}ge and Tellier,Isabelle and Buscaldi,Davide and Zargayouna,Haifa and Charnois,Thierry",
    title = "Apport des d\'{e}pendances syntaxiques et des patrons s\'{e}quentiels \`{a} l'extraction de relations",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "557-566",
    note = "Integrating Dependency Parses with Sequential Patterns to Improve Relation",
    abstract = "Dans cet article, nous \'{e}tudions la contribution de propri\'{e}t\'{e}s syntaxiques \`{a} la t\^{a}che de clustering d'instances de relations s\'{e}mantiques. Les instances, constitu\'{e}es de couples de concepts apparaissant dans des textes scientifiques, sont repr\'{e}sent\'{e}es dans une matrice o\`{u} on les croise avec une repr\'{e}sentation de leur contexte de co-occurrence. Diff\'{e}rentes variantes de repr\'{e}sentations sont envisag\'{e}es pour ce contexte, en faisant appel \`{a} la fouille de donn\'{e}es s\'{e}quentielles et \`{a} l'analyse syntaxique en d\'{e}pendances. Nos comparaisons sugg\`{e}rent que les attributs issus d'analyses syntaxiques permettent d'am\'{e}liorer la qualit\'{e} du clustering final.",
    keywords = "Extraction d'Information, relations s\'{e}mantiques, apprentissage non supervis\'{e}.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/34.pdf"
}
